### Метод тестирования "Серый ящик"
Существует три подхода к тестированию программного обеспечения: тестирование белого, серого и черного ящиков. Каждый из них рассматривает процесс с иной точки зрения, и не может быть использован как единственный подход. Завершение всех трех этапов гарантирует качество продукта.
### Тестирование серого ящика

Тестирование серого ящика предусматривает частичную осведомленность о внутренних процессах. Данный метод - это комбинация двух предыдущих подходов (тестирования белого и черного ящиков). Специалист стремится найти все проблемы функционирования и ошибки в коде. На этой стадии тестировщик может реализовать сквозной тест.

Проверка «серого ящика» – это метод тестирования программного продукта или приложения с частичным знанием его внутреннего устройства. Для выполнения тестирования «серого ящика» нет необходимости в доступе тестировщика к исходному коду. Тесты пишутся на основе знания алгоритма, архитектуры, внутренних состояний или других высокоуровневых описаний поведения программы.

Метод «серого ящика» помогает в следующих случаях:
- когда нет возможности использовать «белый ящик»;
- когда необходимо более полное покрытие по сравнению с «черным ящиком».

Используя этот метод, тестировщики получают доступ к проектной документации и могут подготовить и создать более точные и полные тест-кейсы и сценарии тестирования. Наибольшая эффективность применения «серого ящика» достигается при тестировании web-приложений, web-сервисов, безопасности, GUI, а также для функционального тестирования.

Техника серого ящика применима на разных уровнях тестирования – от модульного до системного, но главным образом применяется на интеграционном уровне для проверки взаимодействия разных модулей программы.